# RGAA 4.0 - Rule 3.2.5

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[3.2](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-3-2)

### Test

[3.2.5](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-3-2-5)

### Description

> Dans le [mécanisme qui permet d’afficher un rapport de contraste](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#mecanisme-qui-permet-d-afficher-un-rapport-de-contraste-conforme) conforme, le rapport de contraste entre le texte et la couleur d’arrière-plan est-il suffisamment élevé ?

#### Particular cases (criterion 3.2)

> Dans ces situations, les critères sont non applicables pour ces éléments.
> 
> * Le texte fait partie d’un logo ou d’un nom de marque d’un organisme ou d’une société ;
> * Le texte ou l’image de texte est purement décoratif ;
> * Le texte fait partie d’une image véhiculant une information mais le texte lui-même n’apporte aucune information essentielle ;
> * Le texte ou l’image de texte fait partie d’un élément d’interface sur lequel aucune action n’est possible (par exemple un bouton avec l’attribut `disabled`).

### Level

**AA**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 3.2.5](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule030205/)
- [Unit test file for rule 3.2.5](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule030205Test.java)
- [Class file for rule 3.2.5](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule030205.java)


